違規劃署標準 地政總署包庇警隊 差館圍水馬逼人行馬路

違規劃署標準 地政總署包庇警隊
差館圍水馬逼人行馬路

【本報訊】反送中運動期間，警方以抵擋攻擊為由，於多間警署大門外長時間放置巨型水馬，嚴重「霸道」，阻擋行人路。《蘋果》到港九新界多間警署視察，發現不少水馬霸佔警署外的行人路逾半面積，阻礙市民使用之餘，更有行人因此被迫要行出馬路，險象環生。《蘋果》記者實地量度，發現被水馬阻擋後，部份行人路「縮水」至僅得1.4米闊，有水馬甚至佔用整條行人路並伸出行車路。根據規劃署《香港規劃標準與準則》，商業區及住宅發展密度第一區較多人流位置，行人路闊度最低標準需達4.5米，即使在一般的住宅發展密度第一區，行人路闊度最低標準亦需達3.5米，目前明顯不符合最低標準。

記者：周詠雯

《蘋果》記者到荃灣、旺角、北角、馬鞍山、將軍澳警署及灣仔警總等地視察，並帶同手推車及嬰兒車到場實測。發現荃灣警署外，水馬佔用了近半行人路。經記者量度，原本闊逾3.5米的行人路，最窄的部份闊度僅剩1.4米，其間有清潔工人在行人路推着垃圾車經過，結果記者需將嬰兒車推往一旁，垃圾車才可通過。至於筲箕灣報案中心門外的行人路亦被大型水馬佔用大半面積，目測僅可讓一個人通過，有行人本與朋友並排而行，但路經該處需轉為「單線行走」，經量度後，行人路的最窄部份只有90厘米。

旺角警署門外水馬阻擋整條行人路，雖有閘口供行人穿過，但不少市民均選擇步出車路。江俊豪攝

北角警署門外因水馬擋路，行人只能站在行人路邊等待過馬路。

筲箕灣報案中心外放置大型水馬後，阻擋大部份行人路。

市民斥官官相衞

行人路窄尚可供單人前進，但部份警署的水馬竟佔用整條行人路。旺角警署便只留一道僅夠一人通過的閘門，讓行人走進水馬陣內再由另一邊閘門離開。經記者觀察所見，由於閘門較窄，遇上多人流時出入口均有擠塞，如果遇上推着嬰兒車及輪椅等行人，便更為擠迫，不少行人被迫在旁邊的行車路行走，車輛經過時險象環生。記者推着載有紙皮箱的手推車，試從閘門推入水馬陣，亦需慢慢對準閘口後才僅僅通過；有送貨工人及拾紙皮婆婆，便因手推車太大未能入閘，只好在行車路上逆線行走。

北角警署門外水馬如旺角警署般，佔用整條行人路，甚至伸延半米至行車路，水馬更佔用斑馬線的其中一端，行人過馬路後被水馬攔阻，需在行車路上右轉，才可到達前方的行人路。雖然該處有指示稱行人需使用對面馬路，但因為水馬阻擋大部份行人路面，行人只能危站行人路邊等過馬路，其間不時有大型車輛經過，危機四伏。

運輸署接兩北角投訴

街坊楊先生直言不願走進水馬陣，因「唔想俾人覺得我入差館」。街坊周小姐指不明白為何警方設置水馬後，又開閘容許市民經過，倒不如直接移走水馬，認為水馬長期放置，是官官相衞的結果。

《蘋果》向警方、地政總署及運輸署查詢，其中地政總署指政府部門行使法律所賦予的權力執行公務而使用政府土地 ，並不屬於非法佔用土地。運輸署則指過去兩個月收到兩宗有關北角警署外擺放水馬阻街的投訴，又指北角警署外水馬「圍封範圍內外均已預留空間讓行人通過及等候橫過馬路 」，但已將擺放水馬影響行人的意見向警方反映。警方回應稱會不時檢視保安措施，盡量減低對市民的影響。

Push

上翻行人路

根本班狗打橫行
然後成個政府所有部門要幫佢地護短
執法者? 有法唔依唔執
執行自己班狗自定既家法?

唔緊要呀，你中意點你班狗自由
不過一毫子都唔應該由香港人出
自己周街乞食啦

推

有其他部門夠佢哋惡咩？

有聲

執法不公就唔係破壞法治

而家係咪仲惡過四大探長年代？

賞花杏仁露

條行人路無左呀

第一次警告

CLS

投訴有無用？